# 数据结构与算法

## 学习计划

### 学习目标

  - 学会基本数据结构与算法，应对大厂面试题
  - 工作涉及到的数据、算法操作，无压力
  - 熟练掌握王争老师讲的**20 个最常用的、最基础数据结构与算法**

### 学习方式

  - 每周三节课，github project 看板规划本周学习内容
  - 涉及代码实现的，输出文档提交 `github`
  - 搞清楚**来历、自身的特点、适合解决的问题、实际应用场景** 四大基本问题
  - 输出个人思想总结

  **20 个最常用的、最基础数据结构与算法**

  10 个数据结构：数组、链表、栈、队列、散列表、二叉树、堆、跳表、图、Trie 树；

  10 个算法：递归、排序、二分查找、搜索、哈希算法、贪心算法、分治算法、回溯算法、动态规划、字符串匹配算法。

![数据结构与算法知识图谱](./assets/1.jpg)